```json
[
    {"question": "先进天基太阳天文台ASO-S的任务类型是什么？", "answer": "太阳圈物理学探测"},
    {"question": "ASO-S的卫星目录序号是多少？", "answer": "54029"},
    {"question": "ASO-S的设计寿命是多久？", "answer": "4年"},
    {"question": "ASO-S的制造方有哪些单位？", "answer": "微小卫星创新研究院、国家天文台、长春光学精密机械与物理研究所、紫金山天文台"},
    {"question": "ASO-S的发射日期是什么时候？", "answer": "2022年10月9日7时43分55秒"},
    {"question": "ASO-S的运载火箭是什么？", "answer": "长征二号丁运载火箭（遥五十五）"},
    {"question": "ASO-S的轨道半长轴是多少公里？", "answer": "7098公里"},
    {"question": "ASO-S搭载了什么仪表来观测太阳光球矢量磁场？", "answer": "全日面矢量磁像仪（FMG）"},
    {"question": "ASO-S的科学目标是什么？", "answer": "观测和研究太阳磁场与太阳上两类最剧烈的爆发现象—耀斑爆发和日冕物质抛射的起源及三者之间可能存在的因果关系，揭示太阳磁场演变导致太阳耀斑爆发和日冕物质抛射的内在物理机制，为空间天气提供预报的物理基础。"},
    {"question": "莱曼阿尔法太阳望远镜（LST）的主要观测目标是什么？", "answer": "观测日冕物质抛射的形成和早期演化"}
]
```